{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042259",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000497",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "각화사(覺華寺)"
    },
    "text": "奉化郡春陽面にある孤雲寺は、統一新羅時代の元暁(ウォンヒョ)の僧侶が創建したお寺です。元暁は新羅文武王時代に創建したということです。その後も数回の改築と重水を経て現在に至りました。ここは太白山テベクサン事故の一つとして記録されており、王朝実録を守護するようになりました。かつては日本軍の侵略によって事故とお寺が燃やされたという記録もあり、光復後、焼失したものと知られています。現在は多様な建物とダンウンチョン、梵鐘閣、山神閣(サンシンガク)、寮舎棟などが現存しています。重要文化財には亀趺と三層石塔が指定されています。貴腐はバンヒョンソクの上に置かれたものとして残ったのであり、三重石塔は再建したものです。寺の周囲には南画死地と百越大使など不渡りがあります。また、奉化郡、太白山(テベクサン)角化社のうち建機では、元曉(ウォンヒョ)によって創建されたという説話もあります。南画死地には宝物に指定された奉化西洞里三層石塔2基と舎利瓶、小型トタプが巻かれている舎利装置が発見されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "孤雲寺は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "孤雲寺は統一新羅時代の元暁(ウォンヒョ)の僧侶によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺はどの時代に創建されましたか？",
            "answer": "孤雲寺は新羅文武王時代に創建されました。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺は何度か改築されましたか？",
            "answer": "孤雲寺は何度か改築され、重水を経て現在の姿になりました。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺はどのような事故の記録がありますか？",
            "answer": "孤雲寺は太白山テベクサン事故として記録されており、王朝実録を守護するようになりました。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺は日本軍によって燃やされたことがありますか？",
            "answer": "はい、かつて日本軍の侵略によって孤雲寺は燃やされた記録があります。"
        },
        {
            "question": "現在の孤雲寺にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "現在の孤雲寺には多様な建物とダンウンチョン、梵鐘閣、山神閣(サンシンガク)、寮舎棟などがあります。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の重要文化財には何が指定されていますか？",
            "answer": "孤雲寺の重要文化財には亀趺と三層石塔が指定されています。"
        },
        {
            "question": "亀趺と三層石塔はどのように保存されていますか？",
            "answer": "亀趺はバンヒョンソクの上に置かれ、三層石塔は再建されています。"
        },
        {
            "question": "孤雲寺の周囲には何がありますか？",
            "answer": "孤雲寺の周囲には南画死地と百越大使などの不渡りがあります。"
        },
        {
            "question": "奉化郡、太白山角化社の建機では何が創建されたと言われていますか？",
            "answer": "奉化郡、太白山角化社の建機では元曉(ウォンヒョ)によって孤雲寺が創建されたと言われています。"
        },
        {
            "question": "南画死地には何が発見されましたか？",
            "answer": "南画死地には宝物に指定された奉化西洞里三層石塔2基と舎利瓶、小型トタプが巻かれている舎利装置が発見されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 460
    }
}